Rootsi küla talu peremehed tullid köik kohtu ette ja kaibasid,et Pölde Ann Lammend nende küla nurme eest,kus rukki oras peal,aija maha wötnud,mis nemad otsides olewa leidnud ja selle läbi hobused sisse läinud ja et pehme maa olli wägga suurt kahju rukki orastele teinud ja mis üle nemad rahul ei wöi olla ja kahju tasumist nöudwad.et töeste Pölde maja jurest maha wöetud aijast on hobused sisse läinud pöllu peale,mis selgeste jälgedest olli näha,tunistasid peale köiki küla rahwast weel,Lija Wesikas,Jaan Sutt ja Pärt Sutt.
Sai Pölde Ann Lammend kohtu ette kutsutud,räkis tema:et Rootsi küla talupoeg,kelle aid tema maja jures on,on lubanud temale aida maha lume pärast wötta,et paremine pääseb wälja käija.Sai talupoeg Juri Entsik ette nöutud ja tema räkis:et senna 2-3 aastad tagasi,kui olewa sügaw lumine talwe olnud,siis tema lubanud aida paar röhtu maha wötta,et wöib paremine wälja käija ja siis olnud muido tühi pöld.Kohus möistis:et Pölde Ann Lammend,kelle läbi se suur kahju tulli köige Rootsi küla peremeestele,pöllu eest aija maha wötmise eest,-maksab Rootsi küla peremeestele kahju tasumiseks 2 Rubla 50 kop.,ja se sai täidetud.
Kühno Walla Kogokonna Kohus
Pea Kohtumees:Enn Alas XXX
Kohtumehed:Mihkel Larents XXX
Juri Laus XXX
